<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>جنگو on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/categories/%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</link><description>Recent content in جنگو on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 20:26:35 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/categories/%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>context processor ها در جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-01-05-how-to-use-django-context-processors/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:26:35 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-01-05-how-to-use-django-context-processors/</guid><description>گاهی اوقات لازم داریم که یه متغییر توی همه‌ی تمپلیت‌هامون در دسترس باشه.
برای اینکار دو روش وجود داره:
۱. روش سخت:‌ متغییری که لازم داریم رو توی همه‌ی view ها بزاریم
۲. روش آسون: یه custom context processor بسازیم
منطقیه که از روش دوم که هم آسون تره و در نهایت کد تمیز تری داریم استفاده کنیم.
چطور میشه از روش آسون اینکار رو بکینم؟ فرض کنیم که توی موقعیتی هستیم که لازمه یه عکس بنر رو توی تک تک صفحات وبسایت نمایش بدیم که این عکس بنر از دیتابیس گرفته میشه.</description></item><item><title>گزینه‌های مختلف ForeignKey on_delete در جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:55:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</guid><description>foreignkey مدل های جنگو لازمه که مقدار on_delete رو براشون تعریف کنی. و این برای ForeignKey و OneToOne و ManyToMany ها هم صادقه. توی این نوشته مقادیر مختلفی که میتونیم برای on_delete ست کنیم رو با مثال توضیح میدم.
دو تا مدل Post و Comment رو به شکل زیر تعریف کردم:
class Post(models.Model): title = models.CharField(max_length=255) class Comment(models.Model): content = models.TextField() #👇🏻 post = models.ForeignKey(Post, on_delete=&amp;#91;?]) توی مثال بالا مدل Comment وقتی که Post رو حذف می‌کنیم بر اساس مقداری که برای on_delete ست کردیم عمل میکنه، و باید توجه داشته باشیم که این کار بصورت برعکس عمل نمیکنه یعنی اگر کامنتی حذف بشه تاثیری روی Post نداره.</description></item><item><title>حل مشکل TypeError – Network Request Failed در ارتباط ریکت نیتیو با django rest</title><link>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 17:15:32 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</guid><description>این مدت داشتم با ریکت نیتیو کار می‌کردم و تصمیم گرفتم خودم یه api با django rest framework بنویسم و از اون api توی اپ react native استفاده کنم، ولی وقتی میخواستم که api رو fetch بکنم ارور TypeError – Network Request Failed رو میگرفتم و درک نمیکردم چیه. اول فکر کردم که مشکل از ریکت نیتیوه و از کد هایی که نوشته بودم رو بررسی کردم ولی مشکلی پیدا نکردم و بعد از کمی سرچ کردن فهمیدم که مشکل از اونجا نیست و مشکل از سمت سروره و بعد که کمی فکر کردم فهمیدم که django داره روی لوکال هاست اجرا میشه و هر ریکت نیتیو روی دیوایسی که داره اجرا میشه میخواد به لوکال هاست اون دیوایس وصل بشه و چون چیزی پیدا نمی کرد ارور میداد.</description></item><item><title>فایل gitignore برای پروژه های جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:35:25 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</guid><description>اگه از گیت به عنوان ورژن کنترل استفاده کرده باشید به فایلی به اسم .gitignore برخورد کردید یا حداقل اسمش رو جایی شنیدید یا دیدید. کار فایل gitignore اینکه فایل هایی که مهم نیستند و نباید داخل repository گیت باشند رو نادیده بگیره و اون هارو به گیت اضافه کنه. مثل فایل های virtural environmet و فایل های .pyc این فایل ها اهمیتی ندارند و هر وقت پروژه رو جایی بخواید اجرا کنید این فایل ها هم ایجاد میشه.</description></item><item><title>متوقف کردن سرور جنگو در حال اجرا در لینوکس</title><link>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 15:25:03 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</guid><description>پست قبلی درمورد عوض کردن اسم پروژه‌ی جنگو نوشتم که میتونید اینجا بخونید. بعضی وقتا که سرور جنگو در حال اجراست من ترمینال رو میبندم و پورتی که جنگو داره روش اجرا میشه هنوز مشغوله و تا وقتی اون رو متوقف نکنی نمیتونی از اون پورت استفاده کنی که منطقیه و اکثر اوقات که این با این موضوع روبرو میشدم دو راه داشتم اولین راه این بود که سیستم رو ریستارت کنم!</description></item><item><title>چگونه اسم پروژه جنگو را تغییر دهیم؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 15:16:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</guid><description>همین چند روز پیش داشتم روی یه پروژه کار میکردم که لازم شد اسم پروژه رو عوض کنم. اولش با خودم گفتم که یه پروژه‌ی جدید بسازم بعد همه‌ی کدها رو اونجا پیست کنم ولی اصلا کار عاقلانه‌ای نبود و یادم افتاد که خیلی قبل تر توی یکی از آموزش‌های جنگویی که توی یوتوب دیده بودم مدرس گفت که میشه اسم پروژه رو تغییر داد.
در ادامه با هم دیگر این کار را انجا میدهیم و کار سختی نیست.</description></item></channel></rss>