<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/</link><description>Recent content on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 14:29:28 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>تغییر مسیر در bash بدون از بین رفتن مسیر فعلی</title><link>https://omidmamadi.github.io/change-bash-dir-without-loosing-current-one/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:29:28 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/change-bash-dir-without-loosing-current-one/</guid><description>من Bash اسکریپتینگ رو خیلی دوست دارم چون کارهامو میتونم خیلی راحت تر انجام بدم و برای اتومیت کردن کارها فوق علادست و همیشه چیزهای جدید و جالبی ازش میبینم و یاد میگیرم. موضوعی که برام جالب بود رو خواستم اینجا بنویسم که هم خودم بعدا بهش رجوع کنم و شاید برای کسی هم مفید باشه.
خب فرض کنیم مسیر فعلی ما اینه:
cd /old/working/path و میخوایم بدون اینکه مسیر فعلی از بین بره به یه مسیر دیگه بریم، برای اینجام اینکار باید یه همچین کاری بکنیم:</description></item><item><title>zip() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</guid><description>توی این سری مقالات می‌خوایم درمورد پایتون حرف بزنیم و صرفا آموزش پایه‌ی پایتون نباشه و کمی پیشرفته تر باشه و به مرور پیشرفته تر میشه. در پست قبلی درمورد نحوه کار round() بود. و در این پست قصد دارم که درمورد zip() بگم.
به طور کلی اگه بخوایم بگیم کار zip() اینکه دو یا چند دیتاست مختلف مثل لیست و تیوپل و &amp;hellip; رو بگیره و باهم دیگه بر اساس ایندکس هاشون باهم دیگه ترکیب و برامون توی یه آبجکت برمیگردونه.</description></item><item><title>نحوه کار فانکشن round() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 01:10:55 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</guid><description>فانکشن round() یکی از builtin function های خود پایتون و برای استفاده از اون نیازی به import کردن هیچ پکیجی نداریم و میتونیم ازش برای رند کردن استفاده کنیم و نحوه‌ی استفاده کلیش به این صورته:
number = 111.23 rounded_number = round(number) print(rounded_number) و خروجی زیر رو به ما میده:
111 و سینتکس کلی به این شکله:
Syntax : round(number, number of digits) Parameters : number : number to be rounded number of digits (Optional) : number of digits up to which the given number is to be rounded.</description></item><item><title>آیا chatgpt جایگزین برنامه نویس ها میشود؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-12-will-chatgpt-replace-programmers/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 18:07:24 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-12-will-chatgpt-replace-programmers/</guid><description>مدت زیاده که توی وبلاگ ننوشتم و میخوام بعد از مدتها دوباره بنویسم من ایده‌ی نوشتن این پست رو خیلی وقت پیش داشتم و همون موقع آماده بود حال نداشتم وبلاگ رو آپدیت کنم برای همین الان مینوسم که حداقل منم در این مورد نوشته باشم به هر حال. خیلی وقت پیش گیتهاب از copilot خوش رونمایی کرد و همه ترسیدن که برنامه نویسی ها بیکار میشن و بعد ها به این پی بردن که بیشتر از یه ابزار کمکی نیست و خودش نمیتونه کد بزنه و فقط یه ابزار کمکی هستش که میتونه کار ما رو ساده تر کنه.</description></item><item><title>استفاده از کلید SSH برای گیتهاب</title><link>https://omidmamadi.github.io/ssh-key-for-github/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 20:45:36 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/ssh-key-for-github/</guid><description>چرا باید از ssh استفاده کنیم؟ هر باری که میخوایم که توی گیتهاب یک کامیتی رو push یا pull کنیم باید بصورت دستی یوزرنیم و پسورد رو وارد کنیم. میتونیم از ssh استفاده کنیم که لازم نباشه هر بار یوزرنیم و پسورد رو وارد کنیم.
کلید ssh بصورت یک جفت public که به گیتهاب میدیم، و یک کلید private که توی کامپیوتر ما ذخیره میشه و نباید اونو به کسی بدیم.</description></item><item><title>context processor ها در جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-01-05-how-to-use-django-context-processors/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:26:35 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-01-05-how-to-use-django-context-processors/</guid><description>گاهی اوقات لازم داریم که یه متغییر توی همه‌ی تمپلیت‌هامون در دسترس باشه.
برای اینکار دو روش وجود داره:
۱. روش سخت:‌ متغییری که لازم داریم رو توی همه‌ی view ها بزاریم
۲. روش آسون: یه custom context processor بسازیم
منطقیه که از روش دوم که هم آسون تره و در نهایت کد تمیز تری داریم استفاده کنیم.
چطور میشه از روش آسون اینکار رو بکینم؟ فرض کنیم که توی موقعیتی هستیم که لازمه یه عکس بنر رو توی تک تک صفحات وبسایت نمایش بدیم که این عکس بنر از دیتابیس گرفته میشه.</description></item><item><title>مهاجرت از وردپرس به هیوگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2022-12-30-migrate-wordpress-to-hugo/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 21:50:35 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2022-12-30-migrate-wordpress-to-hugo/</guid><description>مدتی بود که تصمیم داشتم دور وردپرس رو به دلیل سنگینی زیاد و سرعت لود پایینش خط بکشم به هیوگو رو آوردم و مشکلی که داشتم حدود ۲۰ تا پست توی وردپرس نوشته بودم و کپی کردنشون و تغییر دادنشون به مارکداون حوصله سر بر بود و وقت زیادی می‌خواست، با کمی سرچ به یه ابزار به اسم wordpress-to-hugo-exporter برخوردم و ابزار فوق علاده‌ای گفتم که توی بلاگ درمورد نحوه استفاده‌ش بنویسم.</description></item><item><title>ویم تیپ: استفاده از jj به‌جای escape در ویم</title><link>https://omidmamadi.github.io/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-jj-%D8%A8%D9%87-%D8%AC%D8%A7%DB%8C-escape/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 20:51:06 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-jj-%D8%A8%D9%87-%D8%AC%D8%A7%DB%8C-escape/</guid><description>همونطور که توی پست چرا از ویم استفاده میکنم گفتم من ویم رو خیلی دوست دارم و خب تصمیم گرفتم هر از چندگاهی پست های تحت عنوان ویم تیپ منتشر کنم که در این سری از پست ها تیپ‌هایی برای استفاده بهتر از ویم رو میگم که شما هم بتونید ازش استفاده کنید.
اگه از ویم استفاده می‌کنید میدونید که کلید escape خیلی مهمه چون مارو از حالت insert به حالت نرمال برمیگردونه ولی مشکلی که داره اینکه یکمی دوره و ممکنه کمی ازیت بشید.</description></item><item><title>گزینه‌های مختلف ForeignKey on_delete در جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:55:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</guid><description>foreignkey مدل های جنگو لازمه که مقدار on_delete رو براشون تعریف کنی. و این برای ForeignKey و OneToOne و ManyToMany ها هم صادقه. توی این نوشته مقادیر مختلفی که میتونیم برای on_delete ست کنیم رو با مثال توضیح میدم.
دو تا مدل Post و Comment رو به شکل زیر تعریف کردم:
class Post(models.Model): title = models.CharField(max_length=255) class Comment(models.Model): content = models.TextField() #👇🏻 post = models.ForeignKey(Post, on_delete=&amp;#91;?]) توی مثال بالا مدل Comment وقتی که Post رو حذف می‌کنیم بر اساس مقداری که برای on_delete ست کردیم عمل میکنه، و باید توجه داشته باشیم که این کار بصورت برعکس عمل نمیکنه یعنی اگر کامنتی حذف بشه تاثیری روی Post نداره.</description></item><item><title>web3 و web5 چیه‌ن و از کجا اومدن؟ – اخبار تکنولوژی</title><link>https://omidmamadi.github.io/what-is-web3-and-web5/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 18:29:22 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/what-is-web3-and-web5/</guid><description>باید خیلی قبلتر درمورد ورژن جدید وب یعنی web3 اید مینوشتم ولی وقتش رو نداشتم. به هر حال بازم دوس داشتم در این مورد توی وبلاگم یه پستی داشته باشم.
اولین چیزی که چشمم رو گرفت توی این مدت ورژن های وب جدید بیشتر از فریم ورک های جاوا اسکریپت دارن عرضه میشن، این از web3 و web5 رو هم که یه مدت زمزمش رو میشنویم.
دلیلی که این خبر در این حد بولد شد، و همه میگفتن این وب ۳ چیه و دیگه از کجا اومده.</description></item><item><title>حل مشکل TypeError – Network Request Failed در ارتباط ریکت نیتیو با django rest</title><link>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 17:15:32 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</guid><description>این مدت داشتم با ریکت نیتیو کار می‌کردم و تصمیم گرفتم خودم یه api با django rest framework بنویسم و از اون api توی اپ react native استفاده کنم، ولی وقتی میخواستم که api رو fetch بکنم ارور TypeError – Network Request Failed رو میگرفتم و درک نمیکردم چیه. اول فکر کردم که مشکل از ریکت نیتیوه و از کد هایی که نوشته بودم رو بررسی کردم ولی مشکلی پیدا نکردم و بعد از کمی سرچ کردن فهمیدم که مشکل از اونجا نیست و مشکل از سمت سروره و بعد که کمی فکر کردم فهمیدم که django داره روی لوکال هاست اجرا میشه و هر ریکت نیتیو روی دیوایسی که داره اجرا میشه میخواد به لوکال هاست اون دیوایس وصل بشه و چون چیزی پیدا نمی کرد ارور میداد.</description></item><item><title>زبان برنامه نویسی Carbon – اخبار تکنولوژی</title><link>https://omidmamadi.github.io/carbon-programming-language/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 17:46:06 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/carbon-programming-language/</guid><description>گوگل این هفته در رویداد CppNorth زبان برنامه نویسی جدیدی به نام Carbon رو به عنوان نسخه‌ی بهبود یافته‌ی زبان C++ معرفی کرد.
در طول زمان گوگل زبان‌های برنامه نویسی و تکنولوژی های جدیدی رو برای جامعه برنامه نویسان درست کرده که مورد استقبال برنامه نویسان بوده. زبان برنامه نویسی Go که برای بهبود برنامه نویسی سمت سرور معرفی شده بود و مورد استقبال قرار گرفت. زبان برنامه نویسی Dart که به عنوان جایگزین جاواااسکریپت معرفی شد که البته به این هدف نرسید و تا وقتی که فریمورک فلاتر رو معرفی نکردن استقبال خاصی از فلاتر نشد.</description></item><item><title>اضافه کردن تغییرات بیشتر در git به کامیت قبلی</title><link>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 19:46:39 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</guid><description>امروز داشتم کار میکردم که تغییرات رو توی git کامیت کردم و دوباره یکسری تغییرات ایجاد کردم که خواستم روی کامیت قبلی بره و نمیخواستم یه کامیت دیگه بزنم برای همین یه سرچ زدم و برام جالب بود که git این قابلیت رو هم داره. همینطور که لینوس توروالدز توسعه دهنده git میگه حتی خودمم کامل git رو بلد نیستم.
برای اینکار لازم نیست که کار خیلی پیچیده‌ای انجام بدید. فقط کافیه که تغییراتی که لازم دارید رو انجام بدید و وقتی که میخواید کامیت کنید، از یکی دو فلگ اضافه‌تر استفاده می‌کنید که این پایین براتون توضیح میدم که چی به چیه.</description></item><item><title>فعال کردن قابلیت tap to touch در i3</title><link>https://omidmamadi.github.io/enable-tap-to-touch-in-i3/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 12:33:07 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/enable-tap-to-touch-in-i3/</guid><description>یکی از اولین کار هایی که وقتی یه لینوکس جدید نصب میکنم انجام میدم فعال کردن قابلیت tap to touch هستش، که بصورت پیشفرض ممکنه بسته به توزیعی که استفاده می‌کنید، فعال یا غیرفعال باشه. و از اونجایی که از آرچ استفاده می‌کنم این قابلیت بصورت پیشفرض فعال نیست. علاوه بر آرچ اگر از مدیریت پنجره‌هاییs مثل i3, awesome, bspwm و… استفاده می‌کنید باید این قابلیت رو خودتون فعال &amp;amp;nbp;کنید. توی محیط های گرافیکی خیلی سادست از توی تنظیمات اینکار رو انجام میدی، ولی از اونجایی که من از محیط i3 استفاده میکنم مراحلش کمی متفاوت تره.</description></item><item><title>دیباگ کردن با روش اردک پلاستیکی(Rubber Duck)</title><link>https://omidmamadi.github.io/rubber-duck-debugging/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 10:06:19 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/rubber-duck-debugging/</guid><description>دیباگ کردن کد با اردک پلاستیکی به عنوان یک برنامه نویسی مطمئناَ توی موقعیتی قرار گرفتین که برنامه‌ای که نوشتین اون شکلی که لازمه کار نمیکنه.
که علتش میتونه یک اشتباه تایپی باشه، حواستون نبوده یا اطلاع کافی درمورد اینکه اون تکنولوژی یا اون بخش چطوری کار میکنه نداشتید.
و وقتی که کدی که نوشتین کار نکنه از زمین و زمان طلب کارید و تنها کاری که میتونید بکیند اینکه باگ رو پیدا کنید و مشکلش رو حل کنید.</description></item><item><title>۴ شغلی که تا سال ۲۰۲۴ دیگر وجود نخواهند داشت.</title><link>https://omidmamadi.github.io/4jobs-which-will-disappear-by-2024/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 18:03:33 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/4jobs-which-will-disappear-by-2024/</guid><description>هر روزه تکنولوژی‌های جدیدی دارن به بازار عرضه میشن و روز به روز زندگی مارو دارن تحت تاثیر خودشون قرار میدن، البته و البته و البته این تاثیر در آینده بیشتر و بیشتر میشه.
من توی این پست ۴ تا از شغل‌هایی رو که تا سال ۲۰۲۴ یا شاید هم زود دیگر ازشون اسمی نمی‌شنویم رو جمع کردم و اینجا گذاشتم.
رانندگان کامیون جایگزینی با کامیون های خودران.
به زودی هوش مصنوعی به اندازه‌ای پیشرفت خواهد کرد که برای جانشین شدن رانندگان کامیون کافی باشه.</description></item><item><title>چرا از vim استفاده می کنم؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/why-i-use-vim/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 12:12:16 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/why-i-use-vim/</guid><description>کانفیگ vim من هر وقت که اسم vim میاد یه محیط سیاه رو تصور می‌کنید که وقتی واردش بشی دیگه بیرون اومدن ازش غیر ممکنه. و ممکنه براتون سوال باشه من چرا از vim استفاده می‌کنم. برای اینکه تصورتون از vim عوض بشه که براتون یه محیط سیاست این کانفیگ vim منه البته از نئوویم(neovim) استفاده میکنم. البته میتونید توی reddit کانفیگ‌های خفن تری رو ببینید ولی من با نیاز‌های خودم کانفیگ کردم و ازش راضیم.</description></item><item><title>نصب بسته در npm بدون sudo</title><link>https://omidmamadi.github.io/install-npm-package-without-sudo/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:46:12 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/install-npm-package-without-sudo/</guid><description>یه مشکلی که من باهاش در اولین برخوردم با npm داشتم نصب پکیج های گلوبال بود که حتما باید از دستور sudo استفاده می کردم که راه معقولی نبود و با کمی تحقیق فهمیدم که میشه این مشکل رو خیلی راحت و با چند تا دستور ساده حل کرد.
اول از همه یه دایرکتوری میسازیم که npm اون رو به دیفالت خودش تغییر بعد باید اون رو به npm معرفی کنیم و همچنین لازمه که دایرکتوری bin که داخل .</description></item><item><title>فایل gitignore برای پروژه های جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:35:25 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</guid><description>اگه از گیت به عنوان ورژن کنترل استفاده کرده باشید به فایلی به اسم .gitignore برخورد کردید یا حداقل اسمش رو جایی شنیدید یا دیدید. کار فایل gitignore اینکه فایل هایی که مهم نیستند و نباید داخل repository گیت باشند رو نادیده بگیره و اون هارو به گیت اضافه کنه. مثل فایل های virtural environmet و فایل های .pyc این فایل ها اهمیتی ندارند و هر وقت پروژه رو جایی بخواید اجرا کنید این فایل ها هم ایجاد میشه.</description></item><item><title>راستچین کردن markdown</title><link>https://omidmamadi.github.io/make-markdown-rtl/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 18:00:48 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/make-markdown-rtl/</guid><description>من یه مدت قبل که داشتم روی این پروژه کار می‌کردم که کارش حاضری زدن در برنامه‌ی شاد بود. پروژه رو روی گیت‌هاب آپلود کردم و براش یه فایل README.md درست کردم که توش توضیح نحوه‌ی استفاده از اسکریپت رو نوشته بودم اما مشکلی که وجود داشت این بود که نمی‌شد فارسی نوشت البته میشه نوشت بلکه نمیشه راست چین نوشت که یه مدت همینجوری موند ولی بعد یه مدت که خواستم یه دستی به پروژه و کدهاش بکشم، و خواستم فایل توضیحات رو راستچین کنم بعد از چندتا سرچ و دیدن README های دیگه فهمیدم که میشه داخل فایل های مارک‌داون html نوشت.</description></item><item><title>مدیریت درایور مرورگر برای استفاده از سیلینیوم پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 15:32:14 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</guid><description>یه مدت پیش داشتم روی پروژه‌ی کوچیکی (این پروژه) کار میکردم که یه بات بود که میتونست توی کلاس های شاد توی یه زمان مشخص یه پیغامی رو بفرسته میتونید از گیت‌هاب پروژه رو بصورت رایگان استفاده کنید و مشارکت کنید.
شروع کردم به نوشتن پروژه و همچی خوب پیش میرفت و از اونجایی که سلینیوم لازم داره که درایور یکی از مرورگر ها رو داشته باشه بصورت دستی رفتم درایور کروم رو دانلود کردم و در مسیری از سیستم‌ عامل قرار دادم و اون رو به سلینیوم دادم.</description></item><item><title>متوقف کردن سرور جنگو در حال اجرا در لینوکس</title><link>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 15:25:03 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</guid><description>پست قبلی درمورد عوض کردن اسم پروژه‌ی جنگو نوشتم که میتونید اینجا بخونید. بعضی وقتا که سرور جنگو در حال اجراست من ترمینال رو میبندم و پورتی که جنگو داره روش اجرا میشه هنوز مشغوله و تا وقتی اون رو متوقف نکنی نمیتونی از اون پورت استفاده کنی که منطقیه و اکثر اوقات که این با این موضوع روبرو میشدم دو راه داشتم اولین راه این بود که سیستم رو ریستارت کنم!</description></item><item><title>چگونه اسم پروژه جنگو را تغییر دهیم؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 15:16:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</guid><description>همین چند روز پیش داشتم روی یه پروژه کار میکردم که لازم شد اسم پروژه رو عوض کنم. اولش با خودم گفتم که یه پروژه‌ی جدید بسازم بعد همه‌ی کدها رو اونجا پیست کنم ولی اصلا کار عاقلانه‌ای نبود و یادم افتاد که خیلی قبل تر توی یکی از آموزش‌های جنگویی که توی یوتوب دیده بودم مدرس گفت که میشه اسم پروژه رو تغییر داد.
در ادامه با هم دیگر این کار را انجا میدهیم و کار سختی نیست.</description></item><item><title>تماس با من</title><link>https://omidmamadi.github.io/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/contact/</guid><description> github.com/techwithomid omidmmadi@gmail.com</description></item><item><title>درباره من</title><link>https://omidmamadi.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/about/</guid><description>سلام. من امید محمدی هستم. علاقمند به کامپیوتر و الکترونیک.
پایتون، جاوااسکریپت، سی و هرچیزی که لازم باشه رو یادمیگیرم و استفاده میکنم.
من از 14 سالگی به برنامه نویسی و دنیای کامپیوتر علاقمند شدم و در دبیرستان وقتی خواستم که انتخاب رشته کنم، رشته ی کامپیوتر در محل زندگی من وجود نداشت پس به ناجار رشته ی الکترونیک رو برای تحصیل انتخاب کردم که رفته رفته به الکترونیک هم علاقمند شدم.</description></item></channel></rss>