<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>برنامه نویسی on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/categories/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87-%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/</link><description>Recent content in برنامه نویسی on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/categories/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87-%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>zip() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</guid><description>توی این سری مقالات می‌خوایم درمورد پایتون حرف بزنیم و صرفا آموزش پایه‌ی پایتون نباشه و کمی پیشرفته تر باشه و به مرور پیشرفته تر میشه. در پست قبلی درمورد نحوه کار round() بود. و در این پست قصد دارم که درمورد zip() بگم.
به طور کلی اگه بخوایم بگیم کار zip() اینکه دو یا چند دیتاست مختلف مثل لیست و تیوپل و &amp;hellip; رو بگیره و باهم دیگه بر اساس ایندکس هاشون باهم دیگه ترکیب و برامون توی یه آبجکت برمیگردونه.</description></item><item><title>نحوه کار فانکشن round() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 01:10:55 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</guid><description>فانکشن round() یکی از builtin function های خود پایتون و برای استفاده از اون نیازی به import کردن هیچ پکیجی نداریم و میتونیم ازش برای رند کردن استفاده کنیم و نحوه‌ی استفاده کلیش به این صورته:
number = 111.23 rounded_number = round(number) print(rounded_number) و خروجی زیر رو به ما میده:
111 و سینتکس کلی به این شکله:
Syntax : round(number, number of digits) Parameters : number : number to be rounded number of digits (Optional) : number of digits up to which the given number is to be rounded.</description></item><item><title>اضافه کردن تغییرات بیشتر در git به کامیت قبلی</title><link>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 19:46:39 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</guid><description>امروز داشتم کار میکردم که تغییرات رو توی git کامیت کردم و دوباره یکسری تغییرات ایجاد کردم که خواستم روی کامیت قبلی بره و نمیخواستم یه کامیت دیگه بزنم برای همین یه سرچ زدم و برام جالب بود که git این قابلیت رو هم داره. همینطور که لینوس توروالدز توسعه دهنده git میگه حتی خودمم کامل git رو بلد نیستم.
برای اینکار لازم نیست که کار خیلی پیچیده‌ای انجام بدید. فقط کافیه که تغییراتی که لازم دارید رو انجام بدید و وقتی که میخواید کامیت کنید، از یکی دو فلگ اضافه‌تر استفاده می‌کنید که این پایین براتون توضیح میدم که چی به چیه.</description></item><item><title>دیباگ کردن با روش اردک پلاستیکی(Rubber Duck)</title><link>https://omidmamadi.github.io/rubber-duck-debugging/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 10:06:19 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/rubber-duck-debugging/</guid><description>دیباگ کردن کد با اردک پلاستیکی به عنوان یک برنامه نویسی مطمئناَ توی موقعیتی قرار گرفتین که برنامه‌ای که نوشتین اون شکلی که لازمه کار نمیکنه.
که علتش میتونه یک اشتباه تایپی باشه، حواستون نبوده یا اطلاع کافی درمورد اینکه اون تکنولوژی یا اون بخش چطوری کار میکنه نداشتید.
و وقتی که کدی که نوشتین کار نکنه از زمین و زمان طلب کارید و تنها کاری که میتونید بکیند اینکه باگ رو پیدا کنید و مشکلش رو حل کنید.</description></item></channel></rss>