<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>پایتون on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/tags/%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D9%88%D9%86/</link><description>Recent content in پایتون on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/tags/%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D9%88%D9%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>zip() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</guid><description>توی این سری مقالات می‌خوایم درمورد پایتون حرف بزنیم و صرفا آموزش پایه‌ی پایتون نباشه و کمی پیشرفته تر باشه و به مرور پیشرفته تر میشه. در پست قبلی درمورد نحوه کار round() بود. و در این پست قصد دارم که درمورد zip() بگم.
به طور کلی اگه بخوایم بگیم کار zip() اینکه دو یا چند دیتاست مختلف مثل لیست و تیوپل و &amp;hellip; رو بگیره و باهم دیگه بر اساس ایندکس هاشون باهم دیگه ترکیب و برامون توی یه آبجکت برمیگردونه.</description></item><item><title>نحوه کار فانکشن round() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 01:10:55 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</guid><description>فانکشن round() یکی از builtin function های خود پایتون و برای استفاده از اون نیازی به import کردن هیچ پکیجی نداریم و میتونیم ازش برای رند کردن استفاده کنیم و نحوه‌ی استفاده کلیش به این صورته:
number = 111.23 rounded_number = round(number) print(rounded_number) و خروجی زیر رو به ما میده:
111 و سینتکس کلی به این شکله:
Syntax : round(number, number of digits) Parameters : number : number to be rounded number of digits (Optional) : number of digits up to which the given number is to be rounded.</description></item><item><title>حل مشکل TypeError – Network Request Failed در ارتباط ریکت نیتیو با django rest</title><link>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 17:15:32 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/typeerror-network-request-failed-in-react-native-and-django-rest-api/</guid><description>این مدت داشتم با ریکت نیتیو کار می‌کردم و تصمیم گرفتم خودم یه api با django rest framework بنویسم و از اون api توی اپ react native استفاده کنم، ولی وقتی میخواستم که api رو fetch بکنم ارور TypeError – Network Request Failed رو میگرفتم و درک نمیکردم چیه. اول فکر کردم که مشکل از ریکت نیتیوه و از کد هایی که نوشته بودم رو بررسی کردم ولی مشکلی پیدا نکردم و بعد از کمی سرچ کردن فهمیدم که مشکل از اونجا نیست و مشکل از سمت سروره و بعد که کمی فکر کردم فهمیدم که django داره روی لوکال هاست اجرا میشه و هر ریکت نیتیو روی دیوایسی که داره اجرا میشه میخواد به لوکال هاست اون دیوایس وصل بشه و چون چیزی پیدا نمی کرد ارور میداد.</description></item><item><title>فایل gitignore برای پروژه های جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:35:25 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</guid><description>اگه از گیت به عنوان ورژن کنترل استفاده کرده باشید به فایلی به اسم .gitignore برخورد کردید یا حداقل اسمش رو جایی شنیدید یا دیدید. کار فایل gitignore اینکه فایل هایی که مهم نیستند و نباید داخل repository گیت باشند رو نادیده بگیره و اون هارو به گیت اضافه کنه. مثل فایل های virtural environmet و فایل های .pyc این فایل ها اهمیتی ندارند و هر وقت پروژه رو جایی بخواید اجرا کنید این فایل ها هم ایجاد میشه.</description></item><item><title>مدیریت درایور مرورگر برای استفاده از سیلینیوم پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 15:32:14 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</guid><description>یه مدت پیش داشتم روی پروژه‌ی کوچیکی (این پروژه) کار میکردم که یه بات بود که میتونست توی کلاس های شاد توی یه زمان مشخص یه پیغامی رو بفرسته میتونید از گیت‌هاب پروژه رو بصورت رایگان استفاده کنید و مشارکت کنید.
شروع کردم به نوشتن پروژه و همچی خوب پیش میرفت و از اونجایی که سلینیوم لازم داره که درایور یکی از مرورگر ها رو داشته باشه بصورت دستی رفتم درایور کروم رو دانلود کردم و در مسیری از سیستم‌ عامل قرار دادم و اون رو به سلینیوم دادم.</description></item></channel></rss>