<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>لینوکس on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/tags/%D9%84%DB%8C%D9%86%D9%88%DA%A9%D8%B3/</link><description>Recent content in لینوکس on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 20:51:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/tags/%D9%84%DB%8C%D9%86%D9%88%DA%A9%D8%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ویم تیپ: استفاده از jj به‌جای escape در ویم</title><link>https://omidmamadi.github.io/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-jj-%D8%A8%D9%87-%D8%AC%D8%A7%DB%8C-escape/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 20:51:06 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-jj-%D8%A8%D9%87-%D8%AC%D8%A7%DB%8C-escape/</guid><description>همونطور که توی پست چرا از ویم استفاده میکنم گفتم من ویم رو خیلی دوست دارم و خب تصمیم گرفتم هر از چندگاهی پست های تحت عنوان ویم تیپ منتشر کنم که در این سری از پست ها تیپ‌هایی برای استفاده بهتر از ویم رو میگم که شما هم بتونید ازش استفاده کنید.
اگه از ویم استفاده می‌کنید میدونید که کلید escape خیلی مهمه چون مارو از حالت insert به حالت نرمال برمیگردونه ولی مشکلی که داره اینکه یکمی دوره و ممکنه کمی ازیت بشید.</description></item><item><title>چرا از vim استفاده می کنم؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/why-i-use-vim/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 12:12:16 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/why-i-use-vim/</guid><description>کانفیگ vim من هر وقت که اسم vim میاد یه محیط سیاه رو تصور می‌کنید که وقتی واردش بشی دیگه بیرون اومدن ازش غیر ممکنه. و ممکنه براتون سوال باشه من چرا از vim استفاده می‌کنم. برای اینکه تصورتون از vim عوض بشه که براتون یه محیط سیاست این کانفیگ vim منه البته از نئوویم(neovim) استفاده میکنم. البته میتونید توی reddit کانفیگ‌های خفن تری رو ببینید ولی من با نیاز‌های خودم کانفیگ کردم و ازش راضیم.</description></item><item><title>نصب بسته در npm بدون sudo</title><link>https://omidmamadi.github.io/install-npm-package-without-sudo/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:46:12 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/install-npm-package-without-sudo/</guid><description>یه مشکلی که من باهاش در اولین برخوردم با npm داشتم نصب پکیج های گلوبال بود که حتما باید از دستور sudo استفاده می کردم که راه معقولی نبود و با کمی تحقیق فهمیدم که میشه این مشکل رو خیلی راحت و با چند تا دستور ساده حل کرد.
اول از همه یه دایرکتوری میسازیم که npm اون رو به دیفالت خودش تغییر بعد باید اون رو به npm معرفی کنیم و همچنین لازمه که دایرکتوری bin که داخل .</description></item><item><title>متوقف کردن سرور جنگو در حال اجرا در لینوکس</title><link>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 15:25:03 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/stop-running-port-in-linux/</guid><description>پست قبلی درمورد عوض کردن اسم پروژه‌ی جنگو نوشتم که میتونید اینجا بخونید. بعضی وقتا که سرور جنگو در حال اجراست من ترمینال رو میبندم و پورتی که جنگو داره روش اجرا میشه هنوز مشغوله و تا وقتی اون رو متوقف نکنی نمیتونی از اون پورت استفاده کنی که منطقیه و اکثر اوقات که این با این موضوع روبرو میشدم دو راه داشتم اولین راه این بود که سیستم رو ریستارت کنم!</description></item></channel></rss>