<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>پایتون on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/categories/%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D9%88%D9%86/</link><description>Recent content in پایتون on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/categories/%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D9%88%D9%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>zip() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:28:49 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-29-zip-function-in-python/</guid><description>توی این سری مقالات می‌خوایم درمورد پایتون حرف بزنیم و صرفا آموزش پایه‌ی پایتون نباشه و کمی پیشرفته تر باشه و به مرور پیشرفته تر میشه. در پست قبلی درمورد نحوه کار round() بود. و در این پست قصد دارم که درمورد zip() بگم.
به طور کلی اگه بخوایم بگیم کار zip() اینکه دو یا چند دیتاست مختلف مثل لیست و تیوپل و &amp;hellip; رو بگیره و باهم دیگه بر اساس ایندکس هاشون باهم دیگه ترکیب و برامون توی یه آبجکت برمیگردونه.</description></item><item><title>نحوه کار فانکشن round() در پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 01:10:55 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/post/2023-08-28-round-function-in-python/</guid><description>فانکشن round() یکی از builtin function های خود پایتون و برای استفاده از اون نیازی به import کردن هیچ پکیجی نداریم و میتونیم ازش برای رند کردن استفاده کنیم و نحوه‌ی استفاده کلیش به این صورته:
number = 111.23 rounded_number = round(number) print(rounded_number) و خروجی زیر رو به ما میده:
111 و سینتکس کلی به این شکله:
Syntax : round(number, number of digits) Parameters : number : number to be rounded number of digits (Optional) : number of digits up to which the given number is to be rounded.</description></item><item><title>گزینه‌های مختلف ForeignKey on_delete در جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:55:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/%DA%AF%D8%B2%DB%8C%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-foreignkey-on_delete-%D8%AF%D8%B1-%D8%AC%D9%86%DA%AF%D9%88/</guid><description>foreignkey مدل های جنگو لازمه که مقدار on_delete رو براشون تعریف کنی. و این برای ForeignKey و OneToOne و ManyToMany ها هم صادقه. توی این نوشته مقادیر مختلفی که میتونیم برای on_delete ست کنیم رو با مثال توضیح میدم.
دو تا مدل Post و Comment رو به شکل زیر تعریف کردم:
class Post(models.Model): title = models.CharField(max_length=255) class Comment(models.Model): content = models.TextField() #👇🏻 post = models.ForeignKey(Post, on_delete=&amp;#91;?]) توی مثال بالا مدل Comment وقتی که Post رو حذف می‌کنیم بر اساس مقداری که برای on_delete ست کردیم عمل میکنه، و باید توجه داشته باشیم که این کار بصورت برعکس عمل نمیکنه یعنی اگر کامنتی حذف بشه تاثیری روی Post نداره.</description></item><item><title>فایل gitignore برای پروژه های جنگو</title><link>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:35:25 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/gitignore-file-for-django-projects/</guid><description>اگه از گیت به عنوان ورژن کنترل استفاده کرده باشید به فایلی به اسم .gitignore برخورد کردید یا حداقل اسمش رو جایی شنیدید یا دیدید. کار فایل gitignore اینکه فایل هایی که مهم نیستند و نباید داخل repository گیت باشند رو نادیده بگیره و اون هارو به گیت اضافه کنه. مثل فایل های virtural environmet و فایل های .pyc این فایل ها اهمیتی ندارند و هر وقت پروژه رو جایی بخواید اجرا کنید این فایل ها هم ایجاد میشه.</description></item><item><title>مدیریت درایور مرورگر برای استفاده از سیلینیوم پایتون</title><link>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 15:32:14 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/manage-selenium-browser-driver/</guid><description>یه مدت پیش داشتم روی پروژه‌ی کوچیکی (این پروژه) کار میکردم که یه بات بود که میتونست توی کلاس های شاد توی یه زمان مشخص یه پیغامی رو بفرسته میتونید از گیت‌هاب پروژه رو بصورت رایگان استفاده کنید و مشارکت کنید.
شروع کردم به نوشتن پروژه و همچی خوب پیش میرفت و از اونجایی که سلینیوم لازم داره که درایور یکی از مرورگر ها رو داشته باشه بصورت دستی رفتم درایور کروم رو دانلود کردم و در مسیری از سیستم‌ عامل قرار دادم و اون رو به سلینیوم دادم.</description></item><item><title>چگونه اسم پروژه جنگو را تغییر دهیم؟</title><link>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 15:16:27 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/how-to-chage-django-project-name/</guid><description>همین چند روز پیش داشتم روی یه پروژه کار میکردم که لازم شد اسم پروژه رو عوض کنم. اولش با خودم گفتم که یه پروژه‌ی جدید بسازم بعد همه‌ی کدها رو اونجا پیست کنم ولی اصلا کار عاقلانه‌ای نبود و یادم افتاد که خیلی قبل تر توی یکی از آموزش‌های جنگویی که توی یوتوب دیده بودم مدرس گفت که میشه اسم پروژه رو تغییر داد.
در ادامه با هم دیگر این کار را انجا میدهیم و کار سختی نیست.</description></item></channel></rss>