<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>گیتهاب on تک ویت امید</title><link>https://omidmamadi.github.io/tags/%DA%AF%DB%8C%D8%AA%D9%87%D8%A7%D8%A8/</link><description>Recent content in گیتهاب on تک ویت امید</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 20:45:36 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://omidmamadi.github.io/tags/%DA%AF%DB%8C%D8%AA%D9%87%D8%A7%D8%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>استفاده از کلید SSH برای گیتهاب</title><link>https://omidmamadi.github.io/ssh-key-for-github/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 20:45:36 +0330</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/ssh-key-for-github/</guid><description>چرا باید از ssh استفاده کنیم؟ هر باری که میخوایم که توی گیتهاب یک کامیتی رو push یا pull کنیم باید بصورت دستی یوزرنیم و پسورد رو وارد کنیم. میتونیم از ssh استفاده کنیم که لازم نباشه هر بار یوزرنیم و پسورد رو وارد کنیم.
کلید ssh بصورت یک جفت public که به گیتهاب میدیم، و یک کلید private که توی کامپیوتر ما ذخیره میشه و نباید اونو به کسی بدیم.</description></item><item><title>اضافه کردن تغییرات بیشتر در git به کامیت قبلی</title><link>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 19:46:39 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/adding-more-change-to-last-commit-in-git/</guid><description>امروز داشتم کار میکردم که تغییرات رو توی git کامیت کردم و دوباره یکسری تغییرات ایجاد کردم که خواستم روی کامیت قبلی بره و نمیخواستم یه کامیت دیگه بزنم برای همین یه سرچ زدم و برام جالب بود که git این قابلیت رو هم داره. همینطور که لینوس توروالدز توسعه دهنده git میگه حتی خودمم کامل git رو بلد نیستم.
برای اینکار لازم نیست که کار خیلی پیچیده‌ای انجام بدید. فقط کافیه که تغییراتی که لازم دارید رو انجام بدید و وقتی که میخواید کامیت کنید، از یکی دو فلگ اضافه‌تر استفاده می‌کنید که این پایین براتون توضیح میدم که چی به چیه.</description></item><item><title>راستچین کردن markdown</title><link>https://omidmamadi.github.io/make-markdown-rtl/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 18:00:48 +0000</pubDate><guid>https://omidmamadi.github.io/make-markdown-rtl/</guid><description>من یه مدت قبل که داشتم روی این پروژه کار می‌کردم که کارش حاضری زدن در برنامه‌ی شاد بود. پروژه رو روی گیت‌هاب آپلود کردم و براش یه فایل README.md درست کردم که توش توضیح نحوه‌ی استفاده از اسکریپت رو نوشته بودم اما مشکلی که وجود داشت این بود که نمی‌شد فارسی نوشت البته میشه نوشت بلکه نمیشه راست چین نوشت که یه مدت همینجوری موند ولی بعد یه مدت که خواستم یه دستی به پروژه و کدهاش بکشم، و خواستم فایل توضیحات رو راستچین کنم بعد از چندتا سرچ و دیدن README های دیگه فهمیدم که میشه داخل فایل های مارک‌داون html نوشت.</description></item></channel></rss>